<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-09-05T14:11:50-04:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Anderson Brito</title><subtitle></subtitle><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><entry><title type="html">Live sobre ansiedade em tempos de pandemia</title><link href="http://localhost:4000/_posts/live-ansiedade/" rel="alternate" type="text/html" title="Live sobre ansiedade em tempos de pandemia" /><published>2020-09-04T00:00:00-04:00</published><updated>2020-09-04T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/live-ansiedade</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/live-ansiedade/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://andersonbrito.github.io/_posts/live-ansiedade/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/live-ansiedade.png&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 04 de Setembro participei de uma live sobre “Ansiedade em tempos de pandemia”, com o Psicólogo Danilo Rippel, da &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/klinospsicologia&quot;&gt;Klínos Psicologia&lt;/a&gt;. O vídeo pode ser acessado via instagram: &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/CEu3pWRFFz6/&quot;&gt;https://www.instagram.com/p/CEu3pWRFFz6/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversamos sobre temas gerais ligados ao coronavírus, e informações que ajudam a controlar o medo e a apreensão perante o cenário de epidemia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;🦠 O que são os coronavírus, e como são transmitidos?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;😷 Cenários que favorecem ou dificultam a transmissão&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;💭 Maneiras positivas de lidar com os riscos da pandemia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">O que fazer caso eu esteja com COVID-19?</title><link href="http://localhost:4000/_posts/pegueiCOVID/" rel="alternate" type="text/html" title="O que fazer caso eu esteja com COVID-19?" /><published>2020-07-29T00:00:00-04:00</published><updated>2020-07-29T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/peguei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/pegueiCOVID/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-peguei&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/peguei_capa.png&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A COVID-19 avança pelo Brasil, e em muitas regiões, falhas de gestão da epidemia têm permitido seu espalhamento sem controle. Se você reside numa região onde a epidemia está em curso, é provável que você seja infectado quando estiver fora de casa. Então surgem as dúvidas: Será que peguei COVID-19? Como evitar que pessoas ao meu redor contraiam o vírus? Explico abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-o-texto-e-imagem-abaixo-via-whatsapp&quot;&gt;Compartilhe o texto e imagem abaixo via WhatsApp&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Texto: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-peguei&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-peguei&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Autor: Dr Anderson F. Brito, Virologista, Yale University&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você está sentindo sintomas estranhos, que parecem os da COVID-19. E agora, o que fazer? Abaixo seguem algumas respostas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;O que tenho é mesmo COVID-19?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
A melhor forma de saber se você contraiu o coronavírus é fazendo um teste chamado PCR: ele detecta com precisão se você está com o coronavírus neste momento. Os testes rápidos, que coletam gotas de sangue, têm por objetivo detectar anticorpos (IgG/IgM) produzidos durante a infecção, e não são adequados para diagnóstico, são menos precisos. Então, é recomendado que você faça o teste PCR (do contonete).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Onde peguei o vírus?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
O coronavírus é um vírus respiratório. Este outro texto explica o que os vírus são: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-virus&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-virus&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;. Provavelmente ele entrou no seu corpo pela sua boca, nariz ou olhos. Ele não é capaz de entrar nem sair pela pele. A forma de transmissão mais comum é de uma pessoa para outra, por gotículas que produzimos ao tossir, espirrar ou até ao falar. Objetos contaminados também podem conter essas gotículas, e quando colocamos a mão ao rosto, podemos dar entrada ao vírus. Relembre onde esteve nos últimos dias. Esteve com outras pessoas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Fui diagnosticado hoje, o que devo fazer?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Se você acaba de receber o resultado do teste PCR positivo, a primeira ação necessária segundo o Ministério da Saúde é: colocar uma máscara, e buscar atendimento médico. Se seu caso for leve, terá alta, e será necessário manter-se afastado de outras pessoas, por 14 dias. Pode ser no seu quarto, ou em outro local, longe das outras pessoas que não pegaram o vírus. Este outro texto explica sobre os cuidados em casa: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-cuidados&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-cuidados&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Colegas e parentes estiveram comigo nos últimos dias. Devo avisá-los?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Sim. Essa bela atitude salva vidas. Telefone para as pessoas que estiveram próximas a você por mais de 10 minutos nos últimos dias. Elas podem ter sido infectadas, e também precisam ficar em isolamento (14 dias), monitorar os sintomas, e realizar teste de PCR, se possível (mesmo sem sintomas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Estou com o vírus, mas não tenho sintomas? Isso é comum?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Sim. Sintomas podem levar de 2 a 14 dias para surgir, se surgirem. Muitos casos de COVID-19 são assintomáticos, e muitas pessoas demoram dias para apresentar sintomas (ficam em estágio pré-sintomático por muito tempo). Por isso é essencial que as pessoas que estiveram com você nos dias anteriores façam teste PCR (mesmo sem sintomas), para detectar se elas contraíram o vírus há poucos dias atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Que sintomas podem surgir?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
• Febre ou calafrios
• Tosse
• Cansaço
• Perda recente do olfato ou paladar
• Dificuldade em respirar, falta de ar
• Dor no corpo
• Dor de cabeça 
• Dor de garganta
• Congestão nasal e coriza 
• Náuseas e vômitos 
• Diarreia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;O que fazer quando os sintomas surgirem?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Se você fizer parte de grupo de risco, e teve diagnóstico positivo para a COVID-19, você deve buscar atendimento médico: a doença pode evoluir muito rápido em pessoas vulneráveis. Caso você não seja de grupo de risco, mas teve contato com uma pessoa com COVID-19, procure fazer o teste PCR, e caso dê positivo, monitore o desenvolvimento dos sintomas. Se necessário, procure atendimento médico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Em poucas palavras&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Se você tiver algum dos sintomas acima, pode ser COVID-19: procure fazer o teste, de preferência o PCR (do cotonete). Se ainda não tem sintomas, mas teve contato com alguém que foi testado positivo, é recomendável que você também faça o teste. Se você for um caso positivo, ou se você teve contato com caso positivo: afaste-se de outras pessoas por 14 dias, e busque atendimento médico se necessário (utilizando máscara e mantendo distancia de outros ao sair de casa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;O Ministério da Saúde Responde!&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Saiba mais sobre a COVID-19 no WhatsApp do Ministério da Saúde. Adicione o número +55 61 9938-0031, e receba informações diretamente no seu WhatsApp: basta enviar um “Oi”, e informações serão enviadas como respostas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fontes: &lt;a href=&quot;https://coronavirus.saude.gov.br/sobre-a-doenca&quot;&gt;Ministério da Saúde&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/peguei_zap.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-em-suas-redes-sociais&quot;&gt;Compartilhe em suas redes sociais&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;A &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/COVID19?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#COVID19&lt;/a&gt; avança pelo 🇧🇷, e falhas de gestão da epidemia têm permitido seu espalhamento sem controle. Se você mora numa cidade com casos crescentes, é provável que contraia o coronavírus.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;— &amp;quot;Peguei COVID, e agora? O que faço?&amp;quot;&lt;br /&gt;Neste fio explico. 👇&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;➡️ &lt;a href=&quot;https://t.co/BQZEM1NhE8&quot;&gt;https://t.co/BQZEM1NhE8&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/qdLeXHx7br&quot;&gt;pic.twitter.com/qdLeXHx7br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Anderson Brito (@AndersonBrito_) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AndersonBrito_/status/1288609652742053888?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;July 29, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Commonalities between the pandemic responses of the U.S. and Brazil</title><link href="http://localhost:4000/_posts/Covid-US-BR/" rel="alternate" type="text/html" title="Commonalities between the pandemic responses of the U.S. and Brazil" /><published>2020-07-17T00:00:00-04:00</published><updated>2020-07-17T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/COVID-USBR</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/Covid-US-BR/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://andersonbrito.github.io/_posts/Covid-US-BR/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/meenta-cover.png&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this podcast, I talked with Dr Kyle Tretina, from Meenta Inc., about my research on virology, and the commonalities between the COVID-19 pandemic responses of the U.S. 🇺🇸 and Brazil 🇧🇷. This episode is available on &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/35upRr13pMVX9iKMcTE8Xz?si=1ogvTGXeToyATbuIto8Eyw&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt; (player below):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Main topics:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;My background as a virologist&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;My research at the Yale School of Public Health&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Political, Social and Cultural reason that made Brazil and the U.S. epicenters of the COVID-19 pandemic&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://open.spotify.com/embed-podcast/episode/35upRr13pMVX9iKMcTE8Xz&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;232&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; allow=&quot;encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Live sobre COVID-19 no Portal Drauzio Varella</title><link href="http://localhost:4000/_posts/live/" rel="alternate" type="text/html" title="Live sobre COVID-19 no Portal Drauzio Varella" /><published>2020-07-09T00:00:00-04:00</published><updated>2020-07-09T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/live-portal-drauzio</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/live/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://andersonbrito.github.io/_posts/live/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/live.jpg&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 09 de Julho participei de uma live do &lt;a href=&quot;https://drauziovarella.uol.com.br/&quot;&gt;Portal Drauzio Varella&lt;/a&gt;. O vídeo pode ser acessado no instagram: &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/CCb-cS6JuVY/&quot;&gt;https://www.instagram.com/p/CCb-cS6JuVY/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversei com a Mariana Varella sobre:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;🦠 O que são vírus?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;🗣 Formas de transmissão do coronavírus&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;😷 Medidas de prevenção a infecções&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;✅ Ações coordenadas, necessárias para controle da epidemia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Mitos &amp;amp; Verdades sobre a pandemia</title><link href="http://localhost:4000/_posts/mitos/" rel="alternate" type="text/html" title="Mitos &amp; Verdades sobre a pandemia" /><published>2020-06-20T00:00:00-04:00</published><updated>2020-06-20T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/mitos-e-verdades</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/mitos/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://andersonbrito.github.io/_posts/mitos/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/mitoseverdades.png&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 16 de Junho gravei um podcast sobre mitos e verdades sobre a pandemia do novo coronavírus. O áudio está disponível no Spotify: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-mitos&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-mitos&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Principais tópicos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;🦠 Origens dos coronavírus&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;🌎 O papel da OMS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;💉 Vacinas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://open.spotify.com/embed-podcast/episode/1YYjVicbA8rmd6kFzak3Dv&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;232&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; allow=&quot;encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Este foi um dos episódios do Podcast Biblioteco: &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/CBojtM4D60j/?igshid=2ko3lvx6evms&amp;amp;fbclid=IwAR18rOdWfTwV5cUJiFuaSkFXxZAHXkRzT9HI36sImclznI3Jho1UIrONtC8&quot;&gt;@biblioteco.podcast&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Contato dos produtores: bibliotecopodcast@gmail.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edição: Allan Tolentino, &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/soutolentino&quot;&gt;@soutolentino&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">O que é o ‘lockdown’?</title><link href="http://localhost:4000/_posts/bloqueio/" rel="alternate" type="text/html" title="O que é o 'lockdown'?" /><published>2020-05-09T00:00:00-04:00</published><updated>2020-05-09T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/bloqueio</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/bloqueio/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-bloqueio&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/bloqueio.png&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando os casos de COVID-19 aumentam de forma descontrolada, os hospitais não dão conta do número crescente de pacientes. Para evitar que os hospitais travem devido a superlotação, governos no Brasil vão adotar o ‘&lt;em&gt;lockdown&lt;/em&gt;’, o bloqueio total. Abaixo explico o que isso significa. &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/portuguese/brasil-52497230&quot;&gt;Neste artigo&lt;/a&gt; da BBC Brasil você encontrará mais informações sobre como o bloqueio total pode ajudar a conter uma epidemia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-o-texto-e-imagem-abaixo-via-whatsapp&quot;&gt;Compartilhe o texto e imagem abaixo via WhatsApp&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Texto: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-bloqueio&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-bloqueio&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Autor: Dr Anderson F. Brito, Virologista, Yale University&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando a transmissão viral aumenta rápido, o número de casos de COVID-19 explode, podendo levar os hospitais ao colapso. Quando a população não participa voluntariamente do isolamento social (ficando em casa), governos podem usar recursos mais rigorosos, como o ‘&lt;em&gt;lockdown&lt;/em&gt;’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;O que é o ‘&lt;em&gt;lockdown&lt;/em&gt;’?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Lockdown&lt;/em&gt; (confinamento, em inglês) é uma medida de bloqueio drástico das atividades numa cidade ou estado, por decisão governamental ou judicial. No confinamento, agentes de segurança pública impõem barreiras à circulação. Transeuntes e motoristas poderão ser questionados sobre a razão de estarem circulando, e multas podem ser aplicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Mas o bloqueio é absoluto? Pára tudo?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Não. O bloqueio não é absoluto. Atividades primordiais, como aquelas desenvolvidas por trabalhadores essenciais continuam, assim como idas a supermercados e farmácias, e claro, idas a hospitais e postos de saúde. Qualquer atividade secundária passa a ser proibida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Qual o objetivo do bloqueio?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
O objetivo do &lt;em&gt;lockdown&lt;/em&gt; é reduzir a taxa de transmissão do vírus. Essa taxa (chamada ‘R’) indica quantas pessoas em média são contaminadas por uma pessoa infectada. Quando a taxa é alta, a doença se espalha rápido; quando é igual a 1, a epidemia se estabiliza, e; se ficar abaixo de 1, a epidemia pode ser controlada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;E o isolamento social atual tem dado resultado?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Sim. Antes do isolamento, a taxa de transmissão (R) era de 2.8 no Brasil, bastante alta. Com as medidas de isolamento social adotadas até hoje, conseguimos reduzir o R para 1.5. Isso é uma ótima notícia! Mas ainda não é suficiente, e o lockdown poderia reduzir a taxa de transmissão ainda mais, para abaixo de 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Quando é necessário aumentar o isolamento?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
O bloqueio total é necessário quando os hospitais estão a beira do colapso. Ele é usado especialmente quando o isolamento social voluntário não foi respeitado pela população nos estágios iniciais da epidemia.  Com um &lt;em&gt;lockdown&lt;/em&gt; interrompemos novas transmissões e diminuímos os casos da doença.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Em quanto tempo veremos os efeitos práticos do &lt;em&gt;lockdown&lt;/em&gt;?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Uma vez exposta ao vírus, a pessoa infectada pode levar em média 5 dias para apresentar sintomas. Uma vez internada, um eventual óbito só acontece após 18 dias, em média. Assim, os efeitos do &lt;em&gt;lockdown&lt;/em&gt; no número de casos e mortes poderiam levar entre 1 a 4 semanas para dar resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Em poucas palavras&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
O bloqueio total é usado especialmente quando o número de infectados cresce em proporção muito acima do que os hospitais dão conta de atender. É adotado em estágios avançados de uma epidemia, e bloqueia a circulação de pessoas nas ruas, com fiscalização, e possíveis multas. O objetivo é reduzir o número de casos e mortes num prazo de semanas: os resultados não são imediatos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/lockdown-zap.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-em-suas-redes-sociais&quot;&gt;Compartilhe em suas redes sociais&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Quando casos de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/COVID19?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#COVID19&lt;/a&gt; aumentam de forma descontrolada, os hospitais não dão conta do número crescente de pacientes. Para evitar o colapso, governos podem adotar o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/lockdown?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#lockdown&lt;/a&gt;, bloqueio total 🚷&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Abaixo explico o que isso significa&lt;br /&gt;🔗 &lt;a href=&quot;https://t.co/jXz8kA7plH&quot;&gt;https://t.co/jXz8kA7plH&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/CoronavirusBrasil?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#CoronavirusBrasil&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/ek4E0PAccL&quot;&gt;pic.twitter.com/ek4E0PAccL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Anderson Brito (@AndersonBrito_) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AndersonBrito_/status/1259243899652104196?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;May 9, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Como cuidar de alguém com COVID-19?</title><link href="http://localhost:4000/_posts/cuidados/" rel="alternate" type="text/html" title="Como cuidar de alguém com COVID-19?" /><published>2020-04-27T00:00:00-04:00</published><updated>2020-04-27T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/cuidados</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/cuidados/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-cuidados&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cuidados_capa.png&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os números de casos de COVID-19 no Brasil crescem a cada dia. Hoje, dia 27 de Abril de 2020, já foram confirmados 66.501 casos, e 4.543 mortes pela doença. Uma pessoa exposta ao vírus pode levar de 5 a 12 dias para apresentar sintomas. O que fazer caso um parente ou amigo apresente sintomas da doença? Como cuidar de uma pessoa com COVID-19? Abaixo você encontra um infográfico da OMS, e um texto com algumas dicas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-o-texto-e-imagem-abaixo-via-whatsapp&quot;&gt;Compartilhe o texto e imagem abaixo via WhatsApp&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cuidados.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Texto: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-cuidados&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-cuidados&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Autor: Dr Anderson F. Brito, Virologista, Yale University&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a subida no número de casos de COVID-19, aumentam as chances de familiares e amigos próximos serem infectados pelo coronavírus SARS-CoV-2. E quando isso acontecer: como cuidar de uma pessoa com COVID-19? Abaixo seguem algumas orientações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Quem deve ser cuidador?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Ao cuidar de uma pessoa com suspeita/confirmada com COVID-19, é preciso não somente cuidar dela, como também proteger você mesmo e outros de serem contaminados. Idealmente, atribua a função de cuidador a uma única pessoa, alguém em bom estado de saúde, que sempre deverá usar máscara quando estiver com o doente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Quais são os cuidados mais básicos?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Coloque a pessoa doente num quarto bem ventilado, só para ela, e limite o movimento dela pela casa. Ajude-a a administrar as medicações de uso contínuo. Garanta que a pessoa tome bastante água, coma bem e descanse adequadamente. Ajude-a com as compras: se possível, compre com entrega a domicílio, ou use máscara ao sair..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Que cuidados de higiene pessoal devemos ter?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Cuidador: lave as mãos com frequência, em especial quando entrar em contato com o doente, e para preparar comida ou antes de comer. Seque-as preferencialmente com papel toalha, ou troque as toalhas com frequência. Separe pratos, talheres, e roupas de cama só para o doente: estes poderão ser reutilizados quando limpos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Como devo limpar a casa?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Limpe o banheiro usado pelo doente com frequência, primeiro com produtos de limpeza padrão, em seguida com água sanitária diluída, 20 ml (duas colheres de sopa) para cada litro de água. Utilize luvas ao fazer limpeza, ou ao manipular roupas, e roupas de cama contaminadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Quando devemos procurar atendimento médico?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
A maioria das pessoas com COVID-19 sente-se melhor após uma semana. Caso os sintomas se agravem, é preciso buscar atendimento médico imediato. Pessoas com doenças pré-existentes (asmáticos, cardíacos, imunodeprimidos, diabéticos) exigem cuidados especiais, e devem buscar atendimento assim que sentirem febre ou tosse seca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;O Ministério da Saúde Responde!&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Saiba mais sobre a COVID-19 no WhatsApp do Ministério da Saúde. Adicione o número +55 61 9938-0031, e receba informações diretamente no seu WhatsApp: basta enviar um “Oi”, e informações serão enviadas como respostas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fontes: &lt;a href=&quot;https://apps.who.int/iris/rest/bitstreams/1272288/retrieve&quot;&gt;OMS&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/if-you-are-sick/care-for-someone.html&quot;&gt;CDC/EUA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-em-suas-redes-sociais&quot;&gt;Compartilhe em suas redes sociais&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;A medida que o número de casos de COVID aumentam, aumentam as chances de familiares e amigos próximos serem infectados pelo coronavírus &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/SARSCoV2?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#SARSCoV2&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;E quando isso acontecer: Como cuidar de uma pessoa com &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/COVID19?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#COVID19&lt;/a&gt;? Explico abaixo👇🏽&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;🔗&lt;a href=&quot;https://t.co/9D6BTAnLNs&quot;&gt;https://t.co/9D6BTAnLNs&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/COVID?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#COVID&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/COVID19Brasil?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#COVID19Brasil&lt;/a&gt; 🇧🇷 &lt;a href=&quot;https://t.co/W2OuRtm27A&quot;&gt;pic.twitter.com/W2OuRtm27A&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Anderson Brito (@AndersonBrito_) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AndersonBrito_/status/1254970302863421445?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;April 28, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Rastreando os coronavírus usando as mutações genéticas</title><link href="http://localhost:4000/_posts/rastreamento/" rel="alternate" type="text/html" title="Rastreando os coronavírus usando as mutações genéticas" /><published>2020-04-23T00:00:00-04:00</published><updated>2020-04-23T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/rastreamento</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/rastreamento/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-rastreamento&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/rastreamento.png&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sou virologista, com doutorado em Biologia Computacional: uso programas de computador para estudar como os vírus mudam ao longo do tempo, ou seja, como eles evoluem por meio de mutações. Usando informações sobre mutações, estudo como os vírus se espalham entre cidades, estados, países e continentes. Atualmente tenho usado informações de mutações nos genes dos coronavírus para rastrear onde esses vírus estão, e por onde se espalham a medida que a pandemia avança aqui nos Estados Unidos. Faço isso usando o &lt;a href=&quot;https://nextstrain.org/ncov/global?animate=2019-12-08,2020-04-24,0,0,15000&amp;amp;p=grid&quot;&gt;nextstrain&lt;/a&gt;, um conjunto de ferramentas computacionais utilizado para rastrear o coronavírus mundialmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este texto foi inspirado pelas ilustrações publicadas &lt;a href=&quot;https://www.ft.com/content/d34097f0-e2c3-41a7-b3c7-9c1eb0f9df92&quot;&gt;neste artigo do Finantial Times&lt;/a&gt;, que foram traduzidas para o Português nas imagens abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/rastreamento-parte1.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Como é possível rastrear o coronavírus??&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Cada vírus tem um conjunto de genes (um genoma) gravado no material genético deles (no DNA ou RNA). Ao entrar no nosso corpo, os vírus fazem cópias desses genes, e nesse processo acontecem erros de cópia: as mutações genéticas. O coronavírus, por exemplo, acumula 2 ou 3 mutações por mês, em média. Estas mutações passam de uma geração do vírus para a outra, e ficam marcadas nos genes. Quando você está infectado, e passa seus vírus para outra pessoa, os vírus dessa pessoa terão praticamente as mesmas mutações dos seus vírus. Quando usamos computadores para comparar as mutações de vários vírus, podemos agrupá-los em “famílias”, com base nas mutações: vírus “avós”, vírus “pais”, vírus “filhos”, vírus “netos”, centenas ou milhares de gerações agrupadas em estruturas chamadas árvores filogenéticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/rastreamento-parte2.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;De que forma rastrear os vírus ajuda a combatê-lo?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Usando as mutações genéticas que os vírus tem, assim como suas datas e locais de coleta, podemos não só agrupá-los numa árvore filogenética, como também podemos estimar onde e quando os ancestrais desses vírus provavelmente estavam dias, meses ou anos atrás. Se coletamos e registramos as mutações virais toda semana, dia após dia, podemos identificar cadeias de transmissão viral quase em tempo real, saber quando o vírus chegou numa região, e de onde ele provavelmente veio. Com isso, medidas de contenção da epidemia podem ser melhor planejadas, como por exemplo fechamento de fronteiras, aeroportos ou rodovias por onde a epidemia poderia se disseminar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Em poucas palavras…&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
A medida que os vírus se espalham, mutações ficam gravadas em seus genes, e são passadas de geração em geração viral. Coletando vírus ao longo do tempo, registrando seus locais e data de coleta, cientistas podem utilizar programas de computador para estimar o caminho que os vírus percorreram para se espalhar. Essa informação é importante para saber onde o vírus está, para assim propor estratégias para conter uma pandemia, como esta do coronavírus que estamos enfrentado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autor: Dr Anderson F. Brito, Virologista, Yale University&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-em-suas-redes-sociais&quot;&gt;Compartilhe em suas redes sociais&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;O Financial Times publicou uma matéria interessante sobre o uso de dados genômicos para rastrear o espalhamento global do coronavírus.🧬&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Criei uma versão traduzida das ótimas ilustrações do artigo, e redigi um texto explicativo no site abaixo:&lt;br /&gt;🔗 &lt;a href=&quot;https://t.co/MX5buMTzMv&quot;&gt;https://t.co/MX5buMTzMv&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/SciComm?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#SciComm&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/JSmjB9aIVX&quot;&gt;pic.twitter.com/JSmjB9aIVX&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Anderson Brito (@AndersonBrito_) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AndersonBrito_/status/1253214379018989568?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;April 23, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">O que é um vírus?</title><link href="http://localhost:4000/_posts/virus/" rel="alternate" type="text/html" title="O que é um vírus?" /><published>2020-03-25T00:00:00-04:00</published><updated>2020-03-25T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/oquevirus</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/virus/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-virus&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/virus-cover.png&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste texto explico o que são os vírus, onde os coronavírus são encontrados, e o que fazer para se proteger.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-este-texto-e-imagem-abaixo-via-whatsapp&quot;&gt;Compartilhe este texto e imagem abaixo via WhatsApp&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uma pandemia como esta que estamos enfrentando assusta, e causa muita ansiedade. Estamos lutando contra um inimigo invisível: um vírus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Texto: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-virus&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-virus&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Autor: Dr Anderson F. Brito, Virologista, Yale University&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Mas o que é um vírus?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Vírus são agentes infecciosos *muito pequenos*, e não podemos vê-los a olho nu. Os coronavírus, por exemplo, são por volta de 1000 (mil) vezes menores que a espessura de um fio de cabelo. Vírus são feitos basicamente de proteínas e DNA ou RNA. Alguns deles podem ter também uma camada de gordura, como o coronavírus da COVID-19. Da mesma forma como removemos gordura das mãos com detergente, o uso de sabão comum durante a lavagem das mãos rompe aquela membrana de gordura viral, e o destrói.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Onde o coronavírus está? Onde o encontramos?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
O coronavírus está principalmente nas pessoas infectadas. Quantos estas tossem, espirram ou falam, *gotículas de saliva ou secreção* se espalham por 1 ou 2 metros, e logo caem. Quando inspiramos essas gotículas, somos infectados. Tais gotículas podem também contaminar objetos. A pessoa infectada, quando cobre a tosse ou o espirro com a mão, pode contaminar objetos ao tocá-los. Quando outras pessoas tocam nesses objetos e levam a mão à boca, olhos e nariz, é por aí que o vírus entra. Os coronavírus não são capazes de entrar pela pele, isso não acontece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;O que fazer para se proteger?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
→ Se possível, *evite sair* de casa sem necessidade. Entenda por que isso é importante neste link &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-distanciamento&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-distanciamento&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
→ Se tiver que sair, mantenha distância de pelo menos *2 metros* de outras pessoas&lt;br /&gt;
→ Voltando para casa, *lave bem as mãos* com água e sabão, logo ao entrar. Álcool gel é útil para quando você estiver fora de casa, tocando em objetos de uso comum (corrimão de escada, barra de apoio do ônibus, carrinho de compras, etc).&lt;br /&gt;
→ Use máscara se tiver que sair de casa, ou se estiver cuidando de uma pessoa com COVID-19 em casa (saiba mais: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-cuidados&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-cuidados&lt;/a&gt;). *Não use luvas*, elas passam falsa sensação de segurança: apenas lave as mãos, e evite tocar o seu rosto. O vírus não é capaz de entrar pelas mãos.&lt;br /&gt;
→ Sabe aqueles produtos do supermercado que todos tocam? Considere lavá-los com água e sabão, se possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Se estou em casa, estou seguro?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Se ninguém na casa está infectado, sim. O coronavírus *não anda, nem voa*: ele não vai entrar voando em sua casa, nem por debaixo da porta. Apenas pessoas e objetos contaminados trazem o vírus para dentro de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Em poucas palavras…&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Não podemos ver os coronavírus, mas sabemos onde eles estão: em pessoas e objetos contaminados. Se você está em casa, ninguém está infectado, nem trazendo objetos contaminados para casa, você está seguro(a). Em casa, pratique ações básicas de higiene.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/virus-zap.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-em-suas-redes-sociais&quot;&gt;Compartilhe em suas redes sociais&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Uma pandemia como esta que enfrentamos assusta e causa de muita ansiedade. É uma luta contra um inimigo invisível: um vírus&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Abaixo explico o que são vírus, onde os coronavírus estão, e o que fazer para se proteger&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;🔗&lt;a href=&quot;https://t.co/hAIk9a6BLc&quot;&gt;https://t.co/hAIk9a6BLc&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Coronav%C3%ADrusNoBrasil?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#CoronavírusNoBrasil&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/SciComm?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#SciComm&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/COVID?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#COVID&lt;/a&gt;🇧🇷 &lt;a href=&quot;https://t.co/9keNUVVi7x&quot;&gt;pic.twitter.com/9keNUVVi7x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Anderson Brito (@AndersonBrito_) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AndersonBrito_/status/1242979188526796800?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;March 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Como o distanciamento físico ajuda a controlar a epidemia?</title><link href="http://localhost:4000/_posts/distanciamento/" rel="alternate" type="text/html" title="Como o distanciamento físico ajuda a controlar a epidemia?" /><published>2020-03-23T00:00:00-04:00</published><updated>2020-03-23T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/_posts/distanciamento</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/_posts/distanciamento/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-distanciamento&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cadeiasLoop.gif&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No texto abaixo explico a importância do distanciamento físico, e de que forma ficar em casa nos ajuda a interromper as cadeias de transmissão da epidemia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-este-texto-e-imagem-abaixo-via-whatsapp&quot;&gt;Compartilhe este texto e imagem abaixo via WhatsApp&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não param de falar de &lt;strong&gt;Distanciamento&lt;/strong&gt;. O que é isso, e como isso ajuda a conter essa epidemia do coronavírus? Não se esqueça: o vírus é transmitido principalmente de pessoa para pessoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Tudo está parado. Por que essa epidemia é tão grave?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Estamos diante de um novo vírus, e ninguém tem proteção natural contra ele. A preocupação principal nessa pandemia é com a superlotação do sistema de saúde. Se quase todo mundo for infectado ao mesmo tempo, os hospitais (públicos e particulares) não darão conta do número enorme de doentes. Apesar da epidemia, a vida continua: pessoas continuarão a ter infartos, derrames, mal-estares em função de quimioterapia, picos de glicemia, acidentes de carro, etc. Num sistema colapsado, essas pessoas poderão ficar sem atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;E como ficar em casa vai ajudar?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Esse vírus é transmitido muito facilmente: uma pessoa doente pode passar o vírus para outras 2 ou 3 pessoas. Com isso, em poucos dias, o número de infectados pode dobrar. Quando ficamos em casa, ocorre o que é mostrado na imagem abaixo: quem fica em casa está seguro, não se infecta, e ajuda a interromper a cadeia de transmissão do vírus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Como eu posso ajudar?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Para evitar o colapso do nosso sistema de saúde temos que evitar que um número muito grande de pessoas se infectem ao mesmo tempo. Se você quer ajudar: fique em casa, se possível. Reduza seu contato com outras pessoas, e saia de casa apenas se for muito necessário. E ao sair, use máscara: dessa forma você diminui as chances de se infectar, e de infectar outras pessoas por aí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Meus amigos e parentes não se importam. Quais são os riscos?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Se continuarmos a ignorar a epidemia, os governos locais terão que tomar medidas mais drásticas, como proibir aglomerações de 5 ou mais pessoas, ou até instituir quarentenas obrigatórias, como fez o governo de São Paulo a partir do dia 24 de Março. Além disso, a irresponsabilidade de uns poderá causar a morte de muitos. Temos que fazer a nossa parte: não basta só cobrar ações dos governos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✹ &lt;strong&gt;Conclusão&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
O receio então, é menos da doença em si, e mais em função de um possível colapso do sistema de saúde (público ou privado, ambos serão afetados). Nesse sentido, evitar aglomerações e ficar em casa ajuda a conter a velocidade da transmissão, dando tempo pro sistema de saúde lidar com a quantidade de doentes nessa primeira onda da epidemia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://bit.ly/COVID-distanciamento&quot;&gt;https://bit.ly/COVID-distanciamento&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Autor: Dr Anderson F. Brito, Virologista, Yale University&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cadeiasLoop.gif&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compartilhe-em-suas-redes-sociais&quot;&gt;Compartilhe em suas redes sociais&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Temos que interromper as cadeias de transmissão da epidemia. A animação abaixo explica como podemos fazer isso com ações de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Distanciamentofísico?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#Distanciamentofísico&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Temos que fazer a nossa parte: não basta cobrar ações dos governos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nesse fio explico a importância dessas ações &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/COVID19Brasil?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#COVID19Brasil&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/yUUDZjRsKF&quot;&gt;pic.twitter.com/yUUDZjRsKF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Anderson &amp;quot;13 days in isolation&amp;quot; Brito (@AndersonBrito_) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AndersonBrito_/status/1241767531859369985?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;March 22, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;</content><author><name>Anderson Brito, PhD</name><email>andersonfbrito@gmail.com</email><uri>http://grubaughlab.com/team/</uri></author><summary type="html"></summary></entry></feed>